const questions = [
  {question: "أين أقيمت أول بطولة كأس عالم؟", answers: ["إسبانيا", "إيطاليا", "الأوروغواي", "البرازيل"], correct: "الأوروغواي"},
  {question: "أكثر نادي تتويجًا ببطولة الدوري الأوروبي؟", answers: ["تشيلسي", "توتنهام", "إنتر ميلان", "أشبيلية"], correct: "أشبيلية"},
  {question: "المدرب الذي تولى تدريب إسبانيا في يورو 2012؟", answers: ["ديل بوسكي", "كابيلو", "لويس آراغونيس", "ساكي"], correct: "ديل بوسكي"},
  {question: "أول منتخب عربي وصل لكأس العالم؟", answers: ["المغرب", "العراق", "السعودية", "مصر"], correct: "مصر"},
  {question: "مدرب فريق روما الحالي؟", answers: ["سباليتي", "غاسبريني", "تياغو موتا", "رانييري"], correct: "غاسبريني"},
  {question: "مدرب فريق يوفنتوس الحالي؟", answers: ["تياغو موتا", "أليغري", "بيرلو", "تودور"], correct: "تودور"},
  {question: "أول فريق هولندي حصل على دوري أبطال أوروبا؟", answers: ["أياكس", "أيندهوفن", "فينورد", "الكمار"], correct: "فينورد"},
  {question: "أكثر الأندية الإسبانية حصولًا على كأس السوبر الإسباني؟", answers: ["ريال مدريد", "برشلونة", "أتلتيكو مدريد", "أتلتيك بلباو"], correct: "برشلونة"},
  {question: "من هو اللاعب الذي سجل هدف التعادل لأتلتيكو مدريد في نهائي دوري أبطال أوروبا 2016؟", answers: ["جريزمان", "غابي", "هدف عكسي", "كاراسكو"], correct: "كاراسكو"},
  {question: "من هو اللاعب الذي سجل هدف التعادل لإيطاليا في نهائي كأس العالم 2006؟", answers: ["ماتيرازي", "توتي", "ديل بيرو", "دي ناتالي"], correct: "ماتيرازي"},
  {question: "من هو المدرب الذي حقق معه نابولي بطولة الدوري الأخيرة؟", answers: ["كونتي", "سباليتي", "ساري", "أليغري"], correct: "كونتي"},
  {question: "من هو أكثر لاعب سجل أهداف في نفس نسخة من كأس العالم؟", answers: ["مبابي", "كلوزه", "جاست فونتين", "ميشيل بلاتيني"], correct: "جاست فونتين"},
  {question: "على من انتصرت إسبانيا في نهائي يورو 2012؟", answers: ["إنجلترا", "ألمانيا", "البرتغال", "إيطاليا"], correct: "إيطاليا"},
  {question: "مع من التقت البرازيل في المباراة الافتتاحية من كأس العالم 2014؟", answers: ["إيطاليا", "الكاميرون", "كرواتيا", "كوستاريكا"], correct: "كرواتيا"},
  {question: "أكبر لاعب عمرًا لعب في كأس العالم؟", answers: ["أوتشوا", "داني بليند", "عصام الحضري", "بيبي"], correct: "عصام الحضري"},
  {question: "من اللاعب الذي ارتدى القميص رقم 7 في ريال مدريد بعد كريستيانو رونالدو؟", answers: ["فينيسيوس", "ماريانو دياز", "هازارد"], correct: "ماريانو دياز"},
  {question: "من هو اللاعب الذي سجل ثلاثية في نهائي كأس العالم 1966؟", answers: ["جيف هيرست", "بيليه", "مارادونا", "مولر"], correct: "جيف هيرست"},
  {question: "من هو النادي الذي توج بالثلاثية موسم 1998-1999؟", answers: ["مانشستر يونايتد", "برشلونة", "بايرن ميونخ", "ريال مدريد"], correct: "مانشستر يونايتد"},
  {question: "أين بدأ زين الدين زيدان مسيرته الكروية؟", answers: ["بوردو", "ليل", "يوفنتوس", "كان"], correct: "كان"},
  {question: "اذكر أحد أطراف نهائي دوري أبطال أوروبا 2002؟", answers: ["فالنسيا", "بايرن ميونخ", "ميلان", "بورتو"], correct: "ميلان"},
  {question: "من هو أول لاعب عربي يسجل في نهائي دوري أبطال أوروبا؟", answers: ["رابح ماجر", "أشرف حكيمي", "محمد صلاح", "محرز"], correct: "رابح ماجر"},
  {question: "على حساب من تأهل توتنهام لنهائي دوري أبطال أوروبا 2019؟", answers: ["أياكس", "ليون", "برشلونة", "روما"], correct: "أياكس"},
  {question: "أين كان يلعب اللاعب ديفيد فيا قبل برشلونة؟", answers: ["فالنسيا", "أتلتيكو مدريد", "فياريال", "قادش"], correct: "فالنسيا"},
  {question: "من أي نادي تم شراء اللاعب كايسيدو؟", answers: ["وست بروميتش", "سندرلاند", "برايتون", "واتفورد"], correct: "برايتون"},
  {question: "ما هو النادي الذي فاز بأكبر عدد من ألقاب كأس الاتحاد الإنجليزي؟", answers: ["توتنهام", "أرسنال", "مانشستر يونايتد", "تشيلسي"], correct: "أرسنال"},
  {question: "ما هو النادي الذي لعب له تيري هنري قبل انتقاله لأرسنال؟", answers: ["ليون", "مارسيليا", "يوفنتوس", "لايبزيغ"], correct: "ليون"},
  {question: "أكثر اللاعبين حصولًا على الكروت الحمراء في الدوري الإنجليزي؟", answers: ["باتريك فييرا", "جون تيري", "فيرديناند", "كومباني"], correct: "باتريك فييرا"},
  {question: "أحد الأندية التي هبطت من الليغا الأخيرة؟", answers: ["ليفانتي", "ريال أوفيدو", "التشي", "لاس بالماس"], correct: "لاس بالماس"},
  {question: "أين كان يلعب أونانا قبل انتقاله لإنتر ميلان؟", answers: ["أيندهوفن", "أياكس", "فيورنتينا", "تورينو"], correct: "أياكس"},
  {question: "لعب راؤول غونزاليس لنادي ألماني وحيد هو؟", answers: ["فرانكفورت", "شالكة", "كايزرسلاوترن", "كولن"], correct: "شالكة"},
  {question: "أين كان يلعب رامسديل قبل انتقاله إلى أرسنال؟", answers: ["واتفورد", "ساوثهامبتون", "سندرلاند", "وولفرهامبتون"], correct: "ساوثهامبتون"},
  {question: "أين كان يلعب نافاس قبل انتقاله إلى ريال مدريد؟", answers: ["إشبيلية", "إسبانيول", "أتلتيكو مينيرو", "ليفانتي"], correct: "ليفانتي"},
  {question: "أين كان يلعب اللاعب بيتزارو قبل انتقاله إلى بايرن ميونخ؟", answers: ["فيردر بريمن", "شتوتجارت", "دورتموند", "كولن"], correct: "فيردر بريمن"},
  {question: "جنسية اللاعب فيديريكو جاتي مدافع يوفنتوس؟", answers: ["إسباني", "إيطالي", "كولومبي", "سويسري"], correct: "إيطالي"},
  {question: "من أي نادي تم شراء اللاعب فلاهوفيتش؟", answers: ["تورينو", "هيلاس فيرونا", "لاتسيو", "فيورنتينا"], correct: "فيورنتينا"},
  {question: "من هو أصغر لاعب يسجل في كأس العالم؟", answers: ["ميسي", "بيليه", "رونالدو", "مبابي"], correct: "بيليه"},
  {question: "كم عدد كرات الذهب التي فاز بها ميسي حتى 2023؟", answers: ["5", "6", "7", "8"], correct: "8"},
  {question: "من فاز بكوبا أمريكا 2021؟", answers: ["البرازيل", "الأرجنتين", "تشيلي", "كولومبيا"], correct: "الأرجنتين"},
  {question: "كم مرة فاز زيدان بدوري أبطال أوروبا كمدرب؟", answers: ["1", "2", "3", "4"], correct: "3"},
  {question: "من فاز بكأس العالم 1998؟", answers: ["البرازيل", "فرنسا", "الأرجنتين", "ألمانيا"], correct: "فرنسا"},
  {question: "من أكثر لاعب سجل أهدافًا في عام ميلادي واحد؟", answers: ["بيليه", "رونالدو", "ميسي", "هالاند"], correct: "ميسي"},
  {question: "من هو قائد ريال مدريد بعد رحيل راموس؟", answers: ["بنزيما", "كروس", "مودريتش", "فينيسيوس"], correct: "بنزيما"},
  {question: "ما الدولة صاحبة أكثر ألقاب كأس أمم إفريقيا؟", answers: ["الكاميرون", "مصر", "الجزائر", "نيجيريا"], correct: "مصر"},
  {question: "من فاز باليورو 2016؟", answers: ["فرنسا", "ألمانيا", "البرتغال", "إيطاليا"], correct: "البرتغال"},
  {question: "من سجل هدف تتويج الأرجنتين بكأس العالم 2022 (ركلة جزاء الفوز الأخيرة)؟", answers: ["ميسي", "ديبالا", "مونتييل", "إنزو"], correct: "مونتييل"},
  {question: "من هو أول لاعب عربي يفوز بدوري أبطال أوروبا؟", answers: ["محمد صلاح", "رابح ماجر", "مهدي بن عطية", "حكيم زياش"], correct: "رابح ماجر"},
  {question: "أي منتخب سجل أكثر أهداف في نسخة واحدة من كأس العالم؟", answers: ["ألمانيا", "البرازيل", "فرنسا", "إيطاليا"], correct: "ألمانيا"},
  {question: "من هو صاحب أسرع هدف في تاريخ كأس العالم؟", answers: ["كلوزه", "هاكان شوكور", "بيليه", "مبابي"], correct: "هاكان شوكور"}
];

export default questions;
